曾志豪：冇底線衝擊國會有人死令國際反感，反送中有底線冇人死才令國際聲援！

美國帶來的思考題 - 曾志豪

美國國會山莊一役，其實解答了香港在反修例運動中的一個重要問題﹕勇武的底線在哪裏？香港的反修例抗爭未竟其功，真的因為不夠勇武嗎？

為何西方國家包括一直支持香港手足的英國政府，都對美國事件「割席」？如果你執意認為，這是英國「左膠」，為了針對特朗普迎合China Joe去討好中共的話，則很難解釋，為何英國又要不斷放出政策支援香港人？這不是一樣得罪中共嗎？

我覺得最根本便是「有無人命傷亡」，這次美國民眾攻入國會山莊，5人死亡，包括執法人員，這個畫面是各國政府無法接受的底線。

這也是當日香港抗爭運動時，大家最擔心的問題，不停的裝修甚至火魔法，會影響外國觀感嗎？

當時提出這種擔憂的人還會被譏為「左膠」、「打擊運動士氣」；現在看來，幸好有「左膠」設定上限，否則如果香港出現人命傷亡，世界對香港形勢會否有變？

也證明，升級武力不會解決問題，美國民眾即使攻入國會山莊，也不可能改變總統選舉的結果。

另一個要思考的便是「言論自由」的問題。特朗普支持者聚集在Parler這個新興社交平台，結果被Google、蘋果指控平台管理仇恨言論或者散發不實訊息不力，要求下架。
之前，Twitter也表示永久封閉特朗普社交帳戶，以免再煽動暴力。

特朗普支持者當然會咒罵科技巨頭的霸權，覺得連人民聚集自由發言的空間也取消；但同一時間，也要反思，特朗普當日要求WeChat和TikTok下架，因為擔心「程式對政治敏感內容進行審查，有可能被用於中共的宣傳活動」，是否也和今天的封殺Parler一樣？究竟甚麼時候「封殺」是「為民除害保護國民」，甚麼時候便是「政治打壓言論自由」？

客觀結果卻是，不論是特朗普當日封殺微信，還是今天Parler被封殺，都無助解決政治問題。美國的特朗普支持者只會更憤憤不平，更加覺得選舉有舞弊、媒體不公平。仇恨之火，將在未來繼續燃燒。

有底線既結果咪變到而家咁-0-0
畫面好靚

即係小豪子都認為個女人係抵撚死，要多謝popo？

on撚9，香港冇人死都講得出

預豪子廢老森呢D咪改不了吃屎既典範

所以如果香港發生同樣既事
佢地係會認為抵死

佢意思係手足被打到殘廢佢會同情同聲援同覺得好彩

但如果死撚埋就害死運動

當時光倒流

香港做到無底線
結婚會有咩唔同

結果

佢個論調同熱狗阿雲有咩分別
勇武衝鋒害死運動＝嗌港獨害死運動

起碼唔會單方面比人扔落樓？

五毫子又衝出黎柒

左膠仲未醒日日開live講廢話以為自己好醒

佢都唔諗住跟

呢個政府本身就係末期癌細胞，無論和定勇其實都係示威層面，要d咩其實大家都知

你get錯，佢係竟然假設英首相講法係啱黎合理化左其他歪論包括當日衝擊國會好暴力，其實有幾？

你唔俾本身英國佬同德國肥佬當日都盲撚左呢啲全部睇唔到咩？

呢條友真係垃圾都不如

香港無人死又點會令眾人亦憤恨？

訓醒未呀

冇人死？

we7 tiktok同parler都可以相提並論
死攬左仔

有人聲援, 好野, 我都出左聲啦,你呢?

好似64 咁樣幾十年都係得個集會 最好

年年得一日叫平反 出完火 第日番工

成件事 幾十年都冇推進過一步

不想回憶 未敢忘記

捐錢 番工 黃店 ya

開始跟廢佬森條線，慢慢轉色保平安？